特首林鄭月娥出席電台節目被問及青年人北上及防疫等

特首林鄭月娥昨日(25日)終發表押後逾月的《施政報告》，較觸目的包括鼓勵年輕人到大灣區就業，擬於年內修訂《宣誓及聲明條例》及「明日大嶼」爭議，與民生相關的則涉及向輪候公屋基層派發現金津貼，以及將酒店或賓館改作過渡性房屋之用等措施。疫情致政府開支大增，政府閂水喉「派糖」幾成空，只延長交通補貼特別計劃。

林鄭月娥今(26日)出席聯合電台「烽煙」節目，《香港01》將現場直播。

【09:25】聽眾黎先生：90後，關注兩個問題全港推租置計劃？有沒有更實惠政策助青年上車？似新加坡組屋?
聽眾陳女士：退休人士，林太在去年說過，60-64歲人士可享2元車費，但今次完全不提？延期？
聽眾呂先生：有關大灣區青年計劃，有朋友真人真事，在內地投資 但因法律問題所有投資煲晒湯，當時尋法律求助但好多潛規則，兩地的法律差異、潛規則差異年青人如何適應?不如你資助去全球國家？

林鄭月娥：第一， 2元優惠是有提，131段 今年額外民生措施提出，2021/22財預會放錢， 因是相當昂貴前題是要避免濫用，如有400萬張長者八達通，會逐步轉去實名登記，60歲份就要具名。

呂生說的每個地方都有當地法規， 有行政措施，不能帶自己個套法律入去，前海有港企港法港仲裁，推動香港法律服務業入大灣區，只能講每個地方都要適應，畢境港融入大灣區發展是很大機遇。

不斷審視房屋階梯，首置、綠置居、租置計劃，原則上不反對，如港是一張白紙都會如新加坡模式，多出售多種類，可惜我哋以出租公屋為主, 金融風暴後停售公居屋，但咁多人排緊公屋，如今日仍容許他們買返,單位就沒流動性，變了資產

【09:20】節目主持：住宅價格一般市民難負擔......

林鄭月娥：首置係好有效， 按揭成數調提幫到以萬計保證，而非住宅跌好多，今次做是精準，房屋所有有能力都起樓，現時是不夠地，如停建樓做法帶很大的後果，唔想重蹈覆徹，會繼續起樓，市區療屋，房協做是可多元，房委會做主流，綠置居的問題，是住了公屋一段時時,儲了錢係想買大點單位。

酒店做過渡性房屋，運房局傾緊有啲成數, 但相信不會好多, 太細好難做, 太大又不會俾你,做承諾了15000個3年內提供，現時仲差20% 1700個單位，搵埋就較安心。

【09:15】聽眾旅遊業促進會總幹事崔定邦：多謝你昨日在報告 6億去幫旅遊業，看了後覺你好熟書，南區揀咗一個旅遊焦點，最頭痛去不了外國、內地、澳門成個旅遊業停運，昨日你說強制檢測是一個口號，強制又不能自願成效又不明顯，仲有咩方法做檢測? 做獎勵?盡快有健康碼去內地？

林鄭月娥：3100億3輪防疫基金, 難以再推出，旅業是冰封了，因本地遊因疫情又開始得不太幾好，26萬員工要幫，希望望報告對旅業有信心，疫情好返有返旅旅末來仍有前境，香港2年開2個國際級博物, 及兩個文化表演中心。

全民及強制檢測是口號，強制檢測不是口號是有效手段，不能無的放矢, 要有的放矢，如跳舞、中招學校、中招安老院檢測，如有特定範圍我是會LOCKDOWN做晒陰性先可以離開場地。全民加強制要封關香港幾星期，居家幾周，做不到不會有效果，很多專家話冬天避不到感染，現用精準手段識別群組勿擴散

【09:10】節目主持：對海洋公園無限量支持，但最後珍寶海鮮舫會否最後胎死腹中?

林鄭月娥：兩個項目都有一定把握，海洋公園經歷困難時候，政府支持佢是有理有據，畢竟是香港人的公園，早前去過水上樂團，真的好刺激， 但我不敢玩，現時政府重視保育、教育，是有公共職能

節目主持：左手就做 右手食海鮮?

林鄭月娥：食海鮮都不是壞事，活化要求要有很大眾化，不能在珍寶海鮮舫做高價活動

【09:05】節目主持：有關躍動港島南計劃，後日交通配套？繁忙時間好多人是否有完善配套?有區議員稱看到報告才略知一二？

林鄭月娥：希望項目比港人更多希望，香港將有一片休閒開心地方，交通問題 受惠於南港島線東段，交通有所改善；華富邨重建，西段都是要上緊，港鐵MTR盡快交意見，水路是很好方法入，如何善用香港仔避風塘，深灣道全是岸邊，多啲碼頭登岸設施， 綠色小輪可解決交通問題，運輸管理在辦事處，參考了起動九龍東，目前都9年，慢慢發展。而區議會不知正常，因是很保密的項目

【08:58】節目主持：政府防疫被指跑得慢，如指定酒店已講了咁多月.....
林鄭月娥：指定酒店說來有段故，經歷去年的社會風波，凡同政府合作， 支持政府會被暴力影響，被起底，由疫情起找酒店，作檢疫/等結果，困難是很大, 佢哋好驚；業主肯員工都不肯，怕有人上門搞。今日有國安法，大家好安全出街無事特別是診所，但半年前掂下政府都唔肯，會被燒被塗鴉，所以比其他地方困難好多，中段有酒店肯接，現時會盡快做緊。

【08:55】另一位聽眾王先生：我好奇怪跳舞群組檢測中心有條龍，檢疫又有5000元，他們排隊違反限聚令, 獎比佢哋對返工的人好無辜?

聽眾張先生：社區檢測中心, 叫市民去排隊都有人群聚集叫人預約? 啲人不用排咁耐?

林鄭月娥：大家最關心的新冠疫情問題，呢一波跳舞群組是很大相信確診個案仍陸續有來，防疫策略要盡快去識別，檢測地方不止在社區，在衞生署名單合資格化驗所，但真的不知人數有幾多；現時到社區檢測要他們隔開排，本周尾下周初加至9個檢測中心，會優先做高危群組，第日又有的士群組，唔知咩群組；目標群組，如安老院舍、碼頭，知市民咩病徵都無又想去醫管局 47個門診拎樽，但如強制但自己取樣就不能接受

【08:50】聽眾王先生：90後，3、4年前已到深圳創業，雖港不錯，政治氣氛不太喜歡，3年前上去前沒看官方，開了實體店大陸市埸有發展飲食業，但國內的創業開放很多 ,亦引致了好多問題, 跣了港人一鑊，由裝修至開店, 但在大陸舉報都難

林鄭月娥：香港優勢不止科技，2000 只有數百個是科技，其他行業一樣是歡迎，部分國際銀行願參加，飲食都歡迎, 香港食物有優勢，內地官員朋友嚟到 都話創意獨特，這幾年商經局的BUD FUNDING，幫港企業打入內地市場。祝王生意越做越大

【08:45】節目主持人：有人預言左你係撕裂2.0 ?係咪應驗, 依家仲好撕裂?)

林鄭月娥：撕裂有好多原因，每次發生中央與特區有關都引起撕裂，回歸後2003年23條立法、2012年 國教推行、2014、15 政改方案，至去年修例風波，無論誰是特首,都有兩極分，分咗支持/反中央，因對部份人對一國兩制不清楚。去年甚至到極端獨立自決，可到國際陣線破壞中港關係, 作出制裁，修補要回到初心，知道港的地位。

節目主持人：民望差?

林鄭月娥：我已經不太關呢啲注數字

【08:40】節目主持人：當時是一起同行 WE CONNECT，如今情況.....

林鄭月娥：同行需要伙伴，我會盡最大努力，但正如立法會，上任至19年初 以為是同行, 無分黨派無分政治立場，事實上有，但一件事推翻了呢啲努力，依家一國兩制訂立清楚, 有更大機會連繫起來，行政、立法方面有些信心，稍後會公布多願意去立法會。

節目主持人：現時立會缺乏多元聲音?

林鄭月娥：不是我們的決定，有部分議員選不留，不是我滿不滿意，立會有憲政功能，多元是正常、 理想， 做唔到唔係我哋問題吖嘛，有配合施政的功能，過去一年多發揮不了 拉布表示選不不到主席

【08:35】節目主持人：現時港人有離心力，有人已走，自願或不自願，計劃積極移民，有咩說話對積極計劃移民的人講?

林鄭月娥：最大目標是畀港市民有希望,希望代表未來，希望可鋪排到經濟、城市發展、房屋供應都是有希望，但邊度安居發展是他們的自由，經了過去一年， 有人焦慮不安可理解，多人移民香港不是未試過，歷史上都有，但其後見到港發展好又回流。(97是信心危機, 今次是一國兩制不行?)回歸二十三年，是首次有報告將一國兩制獨立成章

林鄭月娥：兩個項目都有一定把握，海洋公園經歷困難時候，政府支持佢是有理有據，畢竟是香港人的公園，早前去過水上樂團，真的好刺激， 但我不敢玩，現時政府重視保育、教育，是有公共職能

節目主持：左手就做 右手食海鮮?

林鄭月娥：食海鮮都不是壞事，活化要求要有很大眾化，不能在珍寶海鮮舫做高價活動

早前去過水上樂團，真的好刺激， 但我不敢玩

點撚樣呀

點都唔夠同刁大大玩咁刺激

一直以為水上樂園執左之後就冇開番

講南區搞水路就知佢on9

打電話都要做媒